Lambo, Bentley, Rolls etc. 用自己品牌出 SUV 其實好on9，其實有一個更好嘅方法...

突然之間諗到樣嘢...

呢幾年所有高檔車廠，除咗法拉利，都已經為咗盈利而放棄自己幾十年只做跑車／房車嘅傳統，走去整咗部SUV

Lambo, Maserati, Bentley, Rolls Royce, Alfa Romeo etc.

呢幾架車無論外型或者喺出賣品牌靈魂嘅負面評價，唔需要我多介紹
但係其實我諗到一個兩全其美嘅方法, 就係:

好似Mercedes嘅Maybach, 或者Toyota嘅 Lexus
創作一個全新品牌，只係用嚟出 SUV

例如，Lamborghini 可以做個品牌出嚟，叫做 Ferruccio
咁你出架 Ferruccio Urus , 係咪兩全其美呢?
第一, 隔咗一層filter, 唔會溝淡咗 Lamborghini 純跑車品牌嘅地位
第二, 你避開咗d人話你出賣Lamborghini品牌靈魂
第三, 雖然唔同名, 但其實係人都知呢架車係 Lambo, 有Lambo嘅質素, DNA
第四，市場上有個新品牌, 有新鮮感, 但其實係一間背後幾十年嘅實力大品牌

我覺得呢個 strategy 真係完全冇得輸
希望有一日d車廠會睇到...

push

可能呢啲名大陸一早有人註冊咗

有d 道理
出賣靈魂呢句好中
不過多個品牌多少有額外開支例如showroom 都要分開黎
佢地至唔咁做

ps bentley 出果舊野肉撚酸到一個點

urus還好
RR直情出部棺材車

呢D超跑車廠, 本身都俾大車廠買晒
林寶母公司係奧迪, 奧迪母公司係福士
如果有新搞作, 都係母公司出手
而且未來大勢係電動車
超跑車廠愈黎愈冇吸引力
副engine 行電, 個個都一鳩樣
唯一分別係個內籠設備, 換下車殼, 鬥差電差得快
超跑呢個定義已經唔同晒

包裝一個品牌既成本唔係咁易
你獨立brand 唔出名人地唔會買
又會怕你維修唔support

用細brand 出即係要由頭搞起一個品牌
唔係咁易架葉師傅

你睇返 Infiniti 同 DS

用第二個品牌名...
撈得掂就叫Lexus
衰左就變infiniti

如果架林寶唔掛返林寶個名出架suv 真係撚有人買咩

等於一部Audi Q8

唔係獨立brand, 係放喺Lambo showroom 賣

類似係一個sub brand

即係感覺要打做到有D似 Mercdes同Brabus， Fiat 同 Abarth 嗰種 見到後者就諗起前者 嘅關係咁

Infiniti算好啦，
你睇吓Eunos。

Brabus同Abarth係主要改車，都要有架車俾佢改先得。

佢地都係買車架番黎，再改自己個殼
你睇下 Bentley 成架野同 q7 啲位係一模一樣咁

Volkswagen Group
乜鳩買返黎改

只可以講Porsche開左個頭
開創左高性能SUV呢個sector
一部cayenne救左成個brand

Bentley果架最型

打造你老母咩

Urus 同 RR 部suv 柒撚到...

轉左款個尾好睇左

700匹樓下好多都仲係油，你要再勁D就冇可能唔用電

Infiniti 香港好似收埋皮
但外國好多人渣

本身都係攻美洲市場
好似Acura Honda

多數話出賣靈魂都係買唔起個班,WFC

買得依d好多時係跟個牌子
你轉咗名我做咩要買你

香港係唔多人揸，
不過有時都仲見到幾款suv喺街行。

Acura 都係。

咁打鳩你老母好冇？

佢架Qx50 其實好靚，籠又靚

咁 Air Jordan 都同Nike 同一個公司但分開

Jordan 鞋直接用Jordan logo 唔係Nike logo
但係人都知Jordan 係Nike鞋

所以我覺得日本高級牌子嘅車，
除咗凌志，第二就係infiniti。

Air Jordan 第一代都要有Air Force做藍本先，
之後紅咗先可以做到唔駛用Nike logo。

所以開頭點都要癡住個牌子先，
做起咗先可以分家。

如果一開始就分，
對公司嘅風險，成本又高又大。

而且只係SUV一種車型，
太少了，一間車廠跟本做唔到。

除非好似平治咁，
分開私家車同商用車就得。

Cullinan 其實靚喎真車睇好有霸氣

其實佢出得SUV都估到一定係咁既樣
要跟返傳統，冇可能玩款

啲跑車廠靠SUV賺多好多
用返同一品牌出SUV先keep到班客嘅忠誠度
開條副線要用好多錢落marketing

就算唔係玩hybrid 或者玩純電個駕駛樂趣而家都越黎越無癮電軚電子附助四驅turbo 求其搵個唔識車嘅肥佬都可以揸得快不過好難令人興奮，變咗純粹係曬命嘅工具，所以而家好多比較機械化嘅經典車款個價都炒起左

vw group 都幾狼一個platform 一副計改d 野就擺係幾個牌子賣扮唔同野

又唔可以話救嘅不過唔係賣呢啲呃錢車邊有錢研發啲真係想研發嘅款991 個進步我相信好大部份都係因為波子賣旅行車先有咁多錢擺喺研發

唔係掛我覺得好唔襯成隻外星人咁 擺係c gt 就正，而家開咗尾個樣衰到

無計，而家超跑買家越來越年輕化。
講真，你叫我揸番舊時架bmw，我情願坐的士

好過新個部ghost 好似炒返flying spur 咁後面睇一模一樣

品牌認受性問題。
我點解要買RR？真係坐得舒服？因為佢係RR，買家先比錢ja

出副牌，你知我知，其他人知唔知？
再講，你要推廣副牌真係要好幾年時間，唔係你一推，d人即刻知

唔係應該年輕啲先鍾意架車夠raw 咩

而家d超跑買家大部份都係80後，你問下d 80後鍾唔鍾意
我自己都唔鍾意啦，又重又難揸
我呢個年代既人好少會揸棍波，風油呔

你講到80後好老咁 正常版易揸都話，而家連啲所謂高性能版都係GT向覺得有啲搞笑

用新牌子賣，半價都無人買。睇Q8rs Urus R8 細牛

supernigga urus

雖則話買車睇內涵唔睇章
但如果東風出左架超跑 快靚耐用 過法拉利
你又點睇 買車邊有可能唔睇章 仲新brand
上面堆人天真到
有時都唔好話章 產地19 d
d人都唔想買
好似volvo咁 成條街都係xc 40 90
中國製xc60 raw過超跑

品牌認受性.....

即係咁

依家好多荷里活星二代都係靠住老豆老母嘅名氣，
甚至標明係XXX個仔女嘅title, 而成為咗一班明星／KOL
即係Will Smith, Johnny Depp碧咸d仔女乜都冇做過都已經有名牌搵佢哋拍廣告

同一個道理應該都可以認用喺汽車品牌身上